台監控大陸媒體堵假消息 香港01有份

台監控大陸媒體堵假消息 香港01有份

台灣總統府

台灣國安局為防堵大陸發放假消息，在總統大選期間影響台灣民眾，特別搜集中國大陸常見散播爭議資訊的來源，並列入監管名單內。根據台灣蘋果新聞網獨家取得名單，國安局目前監控六個中國自媒體及五個「Content Farm」（內容農場），其中香港01亦榜上有名。

根據該名單，被台灣國安單位監控的包括小五快報、中國台灣網、台灣那點事兒、江湖百曉生、你好台灣、天朝自千五等自媒體，以及看中國、雪花新聞、香港01、COCO01、琦琦看新聞等內容農場都入列。相關傳媒暫時未有回應。

相關新聞：國民黨確定初選機制 為韓郭開路

指擾亂社會安定

據悉，台灣國安局針對中共及境外敵對勢力，掌握、蒐集這些足以影響台灣安全或利益、擾亂社會安定的資訊來源，並秉持「防微杜漸」、「料敵機先」原則，彙整成這份名單，盼能提醒台灣民眾所面臨的威脅，以及嚇阻中共對台灣可能的攻勢作為。

據了解，部份大陸自媒體透過YouTube、微博這類社群平台，固定上傳內含假消息的文章或影片，值得注意的是，這些假消息經常透過改編、誇大過去真實案例，這樣時空錯置、真假並陳的方式，再搭配一部份假訊息及網友評論，並以聳動的標題吸引人點閱。

報道未提香港01涉及爭議資訊例子，但以「小五快報」為例，指該媒體自2013年12月開始在YouTube設立專頁，每天上傳數則假消息影片，今年4月中旬它發佈一則名為「就在剛剛！蔡英文下令開火！台海巡隊向大陸發動突襲！傷亡數百人！北京暴怒表態：全軍出擊！」的影片。報道引不具名人士說，假消息當然可能影響台灣選舉，如俄羅斯、中國及其他國家都曾試圖影響他國選舉，因現在各國選舉皆受國際化影響，只是影響程度有高有低而已。

台灣蘋果新聞網

上一則
上一則
國民黨確定初選機制 為韓郭開路

國民黨確定初選機制 為韓郭開路
「我是不滿兩大黨者的出氣包」柯文哲：準備選總統

共匪01榜上有名先係正常

看中國感覺其實係偏綠

好似係大妓院嗰一系